[
    {
        "id": "151",
        "option_a": "全国人大常务委员会",
        "option_b": "国务院",
        "option_c": "国家安全部",
        "option_d": "司法部",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "2017年11月22日,《中华人民共和国反间谍法实施细则》由()公布施行。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "152",
        "option_a": "《反间谍法实施细则》是由最高人民法院和最高人民检察院共同出台的司法解释,具有与《反间谍》同等的效力",
        "option_b": "《反间谍法实施细则》是由国家安全部颁布实施的部门规章,各省市自治区.直辖市国家安全机关均应遵照实行",
        "option_c": "《反间谍法实施细则》是由国务院颁布的行政法规,在实施范围内具有仅次于宪法和法律的效力",
        "option_d": "《反间谍法实施细则》只针对各省市自治区.直辖市国家安全机关工作制定,对其它有关部门无直接约束效力",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列说法中有关《中华人民共和国反间谍法实施细则》效力层级的说法正确的是()。",
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": "153",
        "option_a": "国家安全机关工作人员依法执行反间谍工作任务,不受任何单位和社会团体及个人的干涉",
        "option_b": "国家安全机关工作人员依法独立执行反间谍工作任务,不受其他行政机关.社会团体和个人的干涉",
        "option_c": "国家安全机关工作人员依法执行反间谍工作任务,不受其他组织和个人的干涉",
        "option_d": "国家安全机关工作人员依法执行反间谍工作任务,不受其他组织和个人的非法干涉",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "下列关于国家安全机关依法执行反间谍工作任务表述正确的是()。",
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": "154",
        "option_a": "《浙江省反间谍安全防范办法》",
        "option_b": "《浙江省反间谍工作办法》",
        "option_c": "《浙江省反间谍工作细则》",
        "option_d": "《浙江省反间谍工作组织管理办法》",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "2019年9月1日,浙江省人民政府第25次常务会议审议通过的()正式施行,这是全国首部反间谍工作地方性规章。",
        "answer": "A"
    },
    {
        "id": "155",
        "question": "“敌对组织”由()确认。",
        "answer": "B",
        "option_a": "各地国家安全机关",
        "option_b": "国务院国家安全主管部门和国务院公安部门",
        "option_c": "国防部门",
        "option_d": "军队有关部门",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "156",
        "question": "下列()行为属于“资助”实施危害中华人民共和国国家安全的间谍行为",
        "answer": "C",
        "option_a": "接受境外机构.组织.个人的资助或者指使,进行危害国家安全的间谍活动的",
        "option_b": "接受境外机构.组织.个人的经费、场所和物资,进行危害国家安全的间谍活动的",
        "option_c": "向组织.个人提供用于实施间谍行为的经费.场所和物资的",
        "option_d": "与境外机构.组织.个人建立联系,取得支持.帮助,进行危害国家安全的间谍活动的B",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "157",
        "option_a": "国家安全法",
        "option_b": "宪法",
        "option_c": "反间谍法",
        "option_d": "刑法",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "为了加强和保障国家情报工作,维护国家安全和利益,根据(),制定《中华人民共和国国家情报法》。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "158",
        "option_a": "国家安全部",
        "option_b": "国务院",
        "option_c": "中央军委",
        "option_d": "中央国家安全领导机构",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "()对国家情报工作实行统一领导。",
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": "159",
        "option_a": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,只能在国外开展情报工作",
        "option_b": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,只能在境外开展情报工作",
        "option_c": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,在境内外开展情报工作",
        "option_d": "根据需要,依法使用必要的方式.手段和渠道,在海内外开展情报工作",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "对国家情报工作机构职权描述正确的是()。",
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": "160",
        "option_a": "公民",
        "option_b": "居民",
        "option_c": "难民",
        "option_d": "人民",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家不向任何恐怖活动人员提供庇护或者给予()地位。",
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": "161",
        "option_a": "交换",
        "option_b": "妥协",
        "option_c": "让步",
        "option_d": "谈判",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "国家不向任何恐怖活动组织和人员作出()。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "162",
        "option_a": "中共中央",
        "option_b": "全国人大",
        "option_c": "国家主席",
        "option_d": "国务院",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "经与有关国家达成协议,并报()批准,国务院公安部门.国家安全部门可以派员出境执行反恐怖主义任务。",
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": "163",
        "option_a": "2016年5月1日",
        "option_b": "2015年5月1日",
        "option_c": "2016年1月1日",
        "option_d": "2015年1月1日",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "《反恐怖主义法》自()起施行。",
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": "164",
        "option_a": "三人",
        "option_b": "四人",
        "option_c": "五人",
        "option_d": "六人",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "反恐怖主义法所称恐怖活动组织,是指()以上为实施恐怖活动而组成的犯罪组织。",
        "answer": "A"
    },
    {
        "id": "165",
        "option_a": "基层以上人民法院",
        "option_b": "中级以上人民法院",
        "option_c": "高级以上人民法院",
        "option_d": "最高人民法院",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "根据刑事诉讼法的规定,有管辖权的()在审判刑事案件的过程中,可以依法认定恐怖活动组织和人员。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "166",
        "option_a": "领导负责制",
        "option_b": "首长负责制",
        "option_c": "中央负责制",
        "option_d": "指挥长负责制",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "应对处置恐怖事件,各级反恐怖主义工作领导机构应当成立由有关部门参加的指挥机构,实行()。",
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": "167",
        "option_a": "地方各级人民政府",
        "option_b": "中级以上人民法院",
        "option_c": "国务院反洗钱",
        "option_d": "税务机关",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "()行政主管部门发现涉嫌恐怖主义融资的,可以依法进行调查,采取临时冻结措施。",
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": "168",
        "option_a": "一个月",
        "option_b": "三个月",
        "option_c": "六个月",
        "option_d": "十二个月",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "公安机关对调查的恐怖活动嫌疑人规定的约束措施期限不得超过()。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "169",
        "option_a": "国家安全机关",
        "option_b": "公安机关",
        "option_c": "检察院",
        "option_d": "法院",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "()应当及时对恐怖事件立案侦查,查明事件发生的原因.经过和结果,依法追究恐怖活动组织.人员的刑事责任。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "170",
        "option_a": "中央军事委员会",
        "option_b": "国务院",
        "option_c": "国家反恐怖主义领导机构",
        "option_d": "公安部",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "中国人民解放军.中国人民武装警察部队派员出境执行反恐怖主义任务,由()批准。",
        "answer": "A"
    },
    {
        "id": "171",
        "option_a": "一万元",
        "option_b": "三万元",
        "option_c": "五万元",
        "option_d": "十万元",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "明知他人有恐怖活动犯罪.极端主义犯罪行为,窝藏.包庇,情节轻微,尚不构成犯罪,或者在司法机关向其调查有关情况.收集有关证据时,拒绝提供的,由公安机关处十日以上十五日以下拘留,可以并处()以下罚款。",
        "answer": "A"
    },
    {
        "id": "172",
        "option_a": "2016",
        "option_b": "2017",
        "option_c": "2018",
        "option_d": "2019",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "现行《反恐怖主义法》修改年份为()。",
        "answer": "C"
    },
    {
        "id": "173",
        "option_a": "国务院",
        "option_b": "国家反恐怖主义情报中心",
        "option_c": "公安机关",
        "option_d": "国家安全机关",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "有关部门应当加强反恐怖主义情报信息搜集工作,对搜集的有关线索.人员.行动类情报信息,应当依照规定及时统一归口报送()。",
        "answer": "B"
    },
    {
        "id": "174",
        "option_a": "国家安全机关",
        "option_b": "国家反恐怖主义领导机构",
        "option_c": "公安机关",
        "option_d": "国务院外交部门",
        "option_e": null,
        "option_f": null,
        "option_g": null,
        "question": "中华人民共和国在境外的机构.人员.重要设施遭受或者可能遭受恐怖袭击的,()应当协调有关国家采取相应措施。",
        "answer": "D"
    },
    {
        "id": "175",
        "question": "国家设立由有关部门组成的反恐怖主义工作领导机构,实行()相结合的原则,依靠.动员所有国家机关.武装力量.社会组织.企业事业单位.村(居)民委员会和个人共同开展反恐怖主义工作。",
        "answer": "AD",
        "option_a": "专门工作",
        "option_b": "基层单位",
        "option_c": "上级机构",
        "option_d": "群众路线",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "176",
        "question": "()设立反恐怖主义工作领导机构在国家反恐怖主义工作领导机构的统一领导和指挥下,负责本地区反恐怖主义工作。",
        "answer": "A",
        "option_a": "省.自治区.直辖市和设区的市.自治州.盟.地区",
        "option_b": "设区的市.自治州.盟.地区",
        "option_c": "县级人民政府",
        "option_d": "乡镇一级政府",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "177",
        "question": "()防范和调查恐怖活动,可以使用有关电信和互联网的技术接口,可以要求服务提供者或者用户提供解密技术支持。",
        "answer": "A",
        "option_a": "公安机关",
        "option_b": "政府机关",
        "option_c": "中国人民解放军",
        "option_d": "中国人民武装警察部队",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "178",
        "question": "海关.出入境边防检查机关发现恐怖活动嫌疑人员或者涉嫌恐怖活动物品的,应当依法扣留,并立即移送()。",
        "answer": "C",
        "option_a": "中国人民解放军",
        "option_b": "中国人民武装警察部队",
        "option_c": "公安机关",
        "option_d": "检察机关",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "179",
        "question": "()应当按照事权划分,将反恐怖主义工作经费分别列入同级财政预算,予以保障。",
        "answer": "A",
        "option_a": "国务院",
        "option_b": "省级人大",
        "option_c": "省级以上人民政府",
        "option_d": "市级以上人民政府",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    },
    {
        "id": "180",
        "question": "通过反恐怖主义国际合作取得的材料可以在()中作为证据使用,但对方明确要求不得使用的除外。",
        "answer": "B",
        "option_a": "行政诉讼",
        "option_b": "行政处罚",
        "option_c": "民事诉讼",
        "option_d": "民事纠纷",
        "option_e": "",
        "option_f": "",
        "option_g": ""
    }
]